斥英國領事館縱港警危害使館範圍集會者 市民轟主動棄保衞領土責任

上周六（11日）有網民響應「全民連儂日」，到英國總領事館一帶展示文宣，但多名防暴警突於領事館外驅逐在場人士，並拘捕一名15歲少女，指控她涉嫌在領事館一帶的馬路石壆塗鴉，惹來外界質疑警方越界執法。但英國外交及聯邦事務部後來承認，當日是英領館主動聯絡警方，報稱館外有潛在犯罪行為，又指涉案地點為公眾地方，屬於香港政府租借予英國的範圍。

主張港獨、重回英聯邦的「香港獨立黨」代表方先生今晚在領事館前見傳媒，批評英領報警做法極之荒謬，斥英領職員任由警察威嚇和危害使館範圍內的和平集會人士，是對警暴問題視若無睹。

他指，曾有示威者於2014年進入英領外灰色階磚範圍，但當時保安以「英國領土」為由，要求在場人士離開，但英國外交及聯邦事務部卻推翻過往講法。他批評，英國主動放棄保衞英國領土的責任，事件再次證實《中英聯合聲明》承諾淪為泡影。

獨立黨要求，英國外交事務部承認錯失，並作出實際行動，包括承諾協助被捕女童等集會人士、澄清大使館內的英國領土範圍，和處置失職員工。

目擊當日事發經過的施女士指，有市民在英國領事館對出馬路貼文宣，得知有防暴警察突襲，誤以為走入英領範圍會安全。現場人士曾向英領保安員求助，但無人理會，防暴警察逐一向現場人士搜身和檢查證件，但拒絕解釋原因。

沒有普選，唯有獨立

仲有人想歸英 成班白皮豬奶共奶到雪雪聲

廢國含撚

推

No glory, No guts, only sunset

準時 2 點遮打見

❮警世，不戀戰❯ 戰略目標，達成就散